
Los datos siguientes se refieren a un objeto colocado frente a una lente y a la imagen que proporciona de dicho objeto:\\
\hspace*{0.5cm} Distancia del objeto a la lente: 10cm.\\
\hspace*{0.5cm} La imagen es directa.\\
\hspace*{0.5cm} Aumento = 0,50.\\
Analice las siguientes afirmaciones que se relacionan con esta situación e indique cuáles son correctas.
\begin{enumerate}
    \item La imagen es virtual.
    \item La distancia de la imagen a la lente vale 5cm.
    \item La distancia focal de la lente tiene un módulo igual a 10cm.
    \item La lente es divergente.
\end{enumerate}